過大禮真係好L煩

成件事完全係中國文化市儈嘅頂點
又禮金又要海味點點點又要影相靚
又要兩家人間間接接意會條數
一講錢又傷感情
跟本後生唔會用到d item

鬼佬簡簡單單你話幾好

過大禮係成個苦難岩岩開始喳喎
有排你煩呀

我知
屌

純粹覺得個culture on9

你咁都嫌煩，證明你唔愛

説話又唔可以咁講

如果你改變到兩家人既思想咪唔駛煩囉，再唔係兩條友直接係外國註冊結埋婚咩都唔駛理

禮金係攞個利是封入錢咋喎，海味嗰D其實出面有過大禮package賣的，佢幫你執好曬一籃籃，比錢就解決到問題

我都係咁諗
但我兩老唔buy package 驚俾人扼秤

禮金講緊六位數diu

遲咗唉
早知先小人
話唔L鍾意呢d

你用咗幾多錢?

我3888

d 生果海味都一萬

分手啦，呢啲來自低等人種嘅家庭冇可能相處到

夾硬結婚將來都會因外家而生磨擦

過大禮根本就係垃圾文化
以前就話 女歸入男家
用錢補償
乜宜家仲有咁分 係咪唔駛俾家用

遲下離婚仲煩呀

我兩家反而幾睇開，自己圍埋食餐就算。 並唔係無錢搞，係兩家人都覺好煩。 有唔少朋友都唔知我結左婚

邊個有話要影相靚

想當日我阿哥結婚既時候
女家係寫左張清單黎要我地買

簡簡單單搞掂啦，禮金就好金，賣女

西方咪一樣有bridal shower 收禮物日

禮金唔係一般比68,000 就ok 啦咩

包羅萬有咪算

呃咪呃囉，你兩老都唔化，邊有人care入邊係乜，洗錢就解決問題啦
過大禮我反而覺得幾好，兩家人有個儀式聚一聚，大家開開心心

禮金就第二件事

你話要儲錢買樓就得

唔係過大禮煩
係成個結婚做show過程都好撚煩
最鳩憎做兄弟，衰過返工

食夠味呀？係時候著草

根本結婚擺酒 前設任務都係好on9

結婚最正旅行結 影相 度蜜月 一野搞哂

買個過大禮籃加一封包羅萬有咪算

下 傻閪先仲過大禮 成陣支那柒味出晒黎

但你自己又唔滿意又要做

乜樓主走去結婚咁睇唔開呀

有冇聽聞過女方要寫明自己有幾多嫁妝

你有錢直接開張100萬支票比外母咪唔洗煩

唔洗理廢老
條女ok就得
條女唔ok就咪撚要條女

六位數

我冇喎, 去奇華買兩件禮餅就搞掂

你同老婆無 power 馬唔住四大長老無辦法

如果你同你老婆話得事咪唔洗聽佢地支笛

香港最on9 中西式做齊

恆香/奇華有禮餅package
生果盤上網訂送貨
安記有海味package
其他野去金都汁
用錢解決到嘅問題 唔係問題

六位數睇嚟巴打你都有啲米

鬼佬有幾方便？
兩家人要之前分邊食d唔知咩飯
佢地要send rsvp同埋俾人register要咩結婚禮物
又要練first dance
仲要自己渣車去郊外睇場搵場

我好L窮
但屋企有少少(但都係慳埋慳埋)
宜家對家開大口
有d唔gur 其實

你條女係處？

你有無反價
叫條女幫手講啦

唔係重點

條女幫佢自己屋企先煩

如果仲有得擺酒
記得堅持人情自己袋
千祈唔好俾佢老豆老母袋晒

又要靚又要唔係太cheap，太少又影相唔好睇又唔夠體面
現金啦不如

我覺得要

中出咗仲煩

LM學定野

唔好買package
d貨唔靚
自己去海味舖、樓上果d執，執d真係自己會用既野，
執夠10件8件夠雙數就得
反正過完都係自己用番

即刻唔結， 結完有排你煩

唔係處都咁多要求

一定要事前講清楚
到時啲佢親戚會直接俾佢老豆老母
如果唔係酒席又係你，人情就佢你就仆街

首先第一件事唔好畀老豆老母資助
咁你先有得講，唔係包你樣樣嘢都畀人煩

咁咪唔結住
on9俾完錢係咪以後唔返外家先

華人娶老婆係月費制
西人娶老婆係買斷制

無錯
所以其實我buy 我兩老諗乜
係煩

同埋宜家包裝唔靚
要諗計裝飾
(又係煩)

娶隻狗?
買狗餅都有

完全係scam

過大禮係做俾外父外母, 關條女咩事

女人結婚有自己嘅timing
好執著
好L煩

結婚根本就多餘，比人當水魚。之後話性格不合離婚乜9都化為烏有！

禮金俾38888就得啦

識有fd簽紙>完

如果你連未結都覺得另一半煩
點解要結婚

日後有排你受，唔幫你慳荷包嘅女人

責任全在佢老母

咁有timing 佢老豆老母應妥協

如果對面勢兇夾狼你都仲要做有偈傾嗰個 要扮好人
等做一世磨心

我等睇你折墮

明既

畀你條女我囉

其實已經有覺悟係咁
所以...都係嚟lihkg透下氣

唔緊要啦今次當練習 下次就熟架喇

一世人一次，樂趣呢。其實依家簡單好多啦。高高興興玩一日啦。影相要靚就唔關過大禮事啦，對於女人，幾時時影都要靚架啦，唔靚係死罪

買2件唔通真係買2件咩傻閪

食咗死貓

玩傳統既話，古代離婚（休妻）唔洗分身家添
搬龍門就叻啲仆街親家

此post已完

禮金最後咪又係使係個女身上，除非係柒親家啦

結婚真係好柒煩
做兄弟真係辛苦過返工 由朝早六七點chur到夜晚十二點
屌佢老母

又要中式傳統吸金，又要學鬼佬擺酒店影婚紗相去洞蜜穴 你個女mix嫁?dllm

請問佢付出左啲咩？

認同

樓主俾人打死狗講價咁款，九成奉子成婚

我有俾你屌嫁.jpg

真
你話層樓訓首期佢比就話合理

乜都唔做就咁開價，同做雞賣身無分別
離婚都仲要分你一半身家

做過一次
真係不了

咁又冇

中式傳統 過完大禮之後新人係唔可以見面
直到入門果一日

與其怨傳統on9，不如諗方法慢慢改變風氣。

on 9 先做
出錢出力出時間

搵笨居多

你d fd on9 啫， 我果d一個上晝搞掂，其他時間都係圍內吹水

請轎夫接送呀笨

Bridal shower 唔係男家搞
通常係班姊妹同埋女家呀媽果d咋wor

戇鳩中國傳統

講緊奇華俾狗食喎
你UP乜柒

結婚不嬲on9

戇鳩 你掉轉黎講都有

你講野1999喎 你up乜7就真

可以免嘅
免咗佢咁多位巴打

但
過大禮嘅錢對比擺酒都係一兩圍

禮金就真重點
因為女家買呢樣個樣俾條女戴

為做而做

係大多數人都係戇撚柒鳩
六七點起身去接新娘 影相 俾人玩鳩
乜乜柒柒開門利是
搞完又要飲茶 再去男家 又飲茶
中午結婚儀式
夜晚去飲 又要迎賓 敬酒

其實兄弟算chill
試過晏晝有break大家嘆啤酒等開飯

如果頂轎入到LIFT
你估4大長老唔會想咩

好想睇8人大轎行屯公

一世人煩一次姐
張就下啦

可能有下次

煩到你唔想有下次
this is marriage

睇佢外母咁大咬都知咩料，老婆+外家聯手真係冇覺好瞓

好地地家道中落咪呢啲

相信得你一個唔明
好心用下個腦
柒到出煙你話而家點兜

真係冇眼睇

最後我同條女開左個聯名戶口 一人一個月放一皮野入去 所有錢都係果度拎

鬼佬一樣有其他儀式 咪撚on9

咪就係，誠哥同燊哥已經教咗大家，揀老婆係揀一個幫到手

有套餐唔洗諗既野都煩？

你地外母要收幾多禮金，我外母要9皮

認真禮金on9過過大禮好多倍
分分鐘係一生人唯一一次比一大筆錢比個唔熟兼對你無恩嘅人
分分鐘老豆老母都未試過一炮比過六位數
痴撚柒線

你on9 ?

六位數真係獅子開大口

正常5位數

樓主
可能你話唔結，條女仲急過你求返你轉頭
對家擺到明賣女

其實好多從簡, 過大禮都係咁意就算

禮金5位數, 最後仲要俾返舊錢個女拎嚟幫新屋裝修買傢私

無再要你幾多圍咩 ？
唔好assume 人情你收晒 講清楚好啲

其實過大禮依一part已經算無咁煩
基本上你生果海味自己執都ok
有啲零零碎碎如果女家要嘅話去金都果啲都有得執
自己執係平過人地幫你執哂
不過你兩老可能就要麻煩少少要四圍執貨

反而你話你未婚妻幫住娘家
依點真係要好好溝通
過大禮只係最簡單一part
其後婚紗影相擺酒果啲女方如果咩都唔幫你慳住荷包
條數會好和味

米臭系

巴打 上連登咪認真
呢到d金鐘毒撚連n手西都無份屌

衰D講句即係賣女

樓主話六位數其實係幾多十萬又係六位，九十萬又係六位，十萬都唔係話好多錢咋喎，女家啲嫁妝金飾都隨時喺返度

已經答咗

做外國撚結婚1蚊都唔駛比

D人成日做兄弟有得食姐妹
D姐妹好撚多都柒

你以為

又真

明明人人都識講講錢傷感情
dllm 成個儀式每個step 全部都係錢
2021年啦 結婚仲盲跟傳統規矩
真係on9

唯一一次做兄弟果次
俾人地女家D親戚屌

又唔係男家要求佢買金飾比個女，佢買幾多關人鳩事

咁當然唔會過廿萬
其實嫁妝金飾可以幾多錢

女家拎男家既錢買金飾俾個女
咁女家由頭到尾無出錢/出既錢遠遠少過男家，更加唔好講買樓

長老呢 有2種 1種 明白事理 體諒 理解現實情況
另1種 佢會直接幫你set哂成場戲 你唔撚跟佢個套咁演呢 佢就係咁教你做人
再搶埋個弱勢位黎做 陰D陰D話你聽好辛苦養到個女咁大呀盛呀 務求要你滿足佢既幻想
傾呢D野記得記得記得唔好勞氣 有呢咩唔怕直接講 唔洗死忍 合理舒服攞個平衡 唔係之後你會覺得自己好撚ON9 比人當狗咁撚
btw 完全認同個文化ON9 太根深蒂固係佢地個代人個思想到 結婚一定要咁樣咁樣咁樣 騎劫左個婚姻

啲嫁妝都係俾對新人 禮金嫁妝咁一來一回打個和咁解，除非女家一啲嫁妝都冇咁仆街就真係賣女啦

我都有少少咁諗
可能我度縮
但如果唔係超有錢
何必買咁貴然後要我禮金貼
一句想靚就屈機

係條女屋企人煩定係你on9要跟先？

咁曲折買金飾比個女象徵好似係錫佢咁
咁點解唔索性男家自己買一堆比新抱

禮金話就話六位數 但其實會回返好多比你

利申：外母回一半 好好

咁都叫一來一回 唔通樓主會有權運用d 嫁妝？

對戒起碼會戴下
金器戴完一次放係床下底都唔知買咁貴做乜鳩
然後big day辛撚苦起身chur足15個鐘以上就為左比班廢老hehehaha

噢
我講緊一來一回了

識好多唔撚回
我阿哥果陣1蚊都冇回過

幫你賭波班兄弟做？

好慘 根本係打劫

老老實實，如果條女係支那種就快快斬纜，你忍到條女都忍唔到班支那賤種外家，大丈夫何患無閪

咩一來一回？
女家有冇拎錢出黎？

男家真係拎咗黎出黎

話金器保值

買tesla唔好？

一條足金花款頸鏈，周乜乜買應該七萬走唔甩，靚少少近十萬，仲未計金手鐲金牌仔金戒指

個邏輯同拎500蚊找錢呃人個case一樣

形容得好好

屌
屌那星

飾金又唔會拎去熔 熔又會比人食溢價 到頭來只係為左面子 影張相威下

咁咪唔好過

你都有今日

如果d 錢係你屋企死慳返黎 你咁都忍 ..

真 直接搞大條女個肚 又唔洗俾賣女費同擺酒錢 分分鐘要佢貼返大床都得

由你下一代開始唔好做囉 你而家屌完都要做架啦

我一直都覺得香港係婚禮好on9
又要中式又要西式，搞到不淪不類
見過有個friend 朝早又要出門又斟茶，跪成粒幾鐘
趕頭趕命就要去教堂行禮，又婚紗又禮服
夜晚又中式擺酒，又唔知搞套晚裝乜乜柒柒
冇食過野就要送客痴撚線
不過知道佢係雙方父母要求，冇得say no

你可以咁講，繁文縟節講實際就冇意思，直接簽紙一定最簡單，但十幾萬真係唔算大咬(如果肯買嫁妝)

畀完又回返真係好戇鳩
買樓拎回佣咁

挨過左就係一條好漢

okay
你係一個幾好嘅reference

難講你將來會變紫青爸

你去娶個外國人咪無事

師兄 好彩你疊水

唔係你覺得
係要講清楚
女家要收人情就比少好多禮金

剩比禮金搞掂

里啲明搶劫，講好聽叫人情世故，等比人劫嗰個個心舒服啲之嘛，早就唔應該跟

你老婆戇鳩? 婚後跟你定跟自己屋企人呀
叫你比多d, 等於自己受番喳喎

你得一個fd就話姐
幾個兄弟既, 人地幫你, 你都要幫番人
邊走得甩

呢啲繁文縟節 特別係講到錢 最煩既唔係實際操作
而係冇一個真正既標準 又唔可以打開口牌
大家都係到估估下猜度對方想要幾多 會比幾多 會回幾多
比少啲又驚太少 比多啲又唔知點先叫夠

以前d人嫁女就真係冇左個女咁先要呢啲我都仲理解
但宜家香港地結婚 9成似嫁仔多過嫁女

利申: 當年都係比幾萬禮金, 另外一萬幾千果啲海味+過大禮package

有錢》唔煩
無錢》好撚煩

結婚就係體會「有錢唔係萬能，但有錢可以解決好多問題」

你結左婚未? 旅行結婚都係要過大禮

要講清楚㗎

Package真係好撚方便
最緊要係個after sale service
有咩唔明或者唔知點做會有人答你

我都覺得好煩，但諗諗吓都係要做個樣

上年喺婚展揀咗個$3999過大禮套裝
算係最平最多野
竟然仲包埋車到去女家樓下
唔使自己又攞又搬又送貨

傳統又話唔可以自己送入屋，要搵兄弟送
如果唔係就會辛苦一世
我完全唔撚理，自己去女家撳鐘送禮
吉時都冇擇，紅色系嘅衫都冇著

之後外父外母叫我照傳統攞返一半野返男家
我話唔使喇好煩，送哂俾你地慢慢食

結論: 傳統? Who gives a shit?

呢個真，好好服務
我幫襯嗰間仲有本書仔由頭教到尾
不過我完全冇跟啫

首先你要有條女

回幾多先

我結婚果陣聽講過大禮時新郎係唔見得新娘
所以我索性唔去
早2日買定份package
到果日搵兄弟/屋企人拎份禮去就算

過完禮第二朝外母原封不動比返封禮金我

如果啲姊妹好正另計

你外父外母無好似樓主咁打劫你嘛

雖然上連登唔應該咁認真
屌咩年代，仲處女情意結

應該係同一間
黃店?

而家唔係講緊大唔大咬比幾錢
我出街食飯我加個凍飲收我$80蚊我都會即時就屌出聲
如果去歐洲旅行結婚影相洗到10幾萬大家開開心心就算我自己比晒都係開心事

而家果10幾萬用左來買堆所謂嫁妝咪又係放係床下底，點解先?
咁唔係唔跟傳統就淨係得簽字一條路架嘛而家到底係新人嘅elebration定班廢老嘅celebration

中式婚禮點講都一定係on撚9架喇

理人咁多做咩

無話要禮金, 話親戚食餐飯就得 可能到時買啲海味 隔量封包利是咁

幾時都話中華文化係垃圾

呢個真 香港地有幾大 成日返外家都得啦
最好笑係有啲人仲要買乳豬三朝回門
利申:冇

我老婆d姊妹, 唔係model就空姐
班仆街仔爭住報名做兄弟

最後有個成功溝到件番去

咪話左兩家人囉，女家係要收都冇計，唯有帶走條女去外國兩個人搞一了百了

你班兄弟應該唔想咁早完
相反如果件件豬扒

我呢d毒撚注定單身寡仔
唔洗結婚唔撚洗煩
抵撚你死

點解連登仔成日會覺得外國人結婚剩係兩個人註冊就攪掂？

一定要有架咩

計乜春, 人情要自己收返又盛
人情最多比你6位數
6位數對兩位新人好多咩無左呢6位數生存唔到?
如果女家個面真係當嫁女係一盤生意, 豪比佢囉...屌
個句啦...木門木門 竹門竹門

有朋友淨係簽紙算
夫妻兩個人分別月入都過50k
呢啲真係極度少有 所以呢啲野睇人

係咁提議搞after party
仲要係我屋企

不過我係有搞, 成個場hold得幾好睇又順
做下媒人唔過份

你去罷婚宴係會包埋，當晚幾盒乳豬外賣派比主家就完

結婚真係好煩，而加回想起就驚

仲要買埋啲垃圾 攞完又要掉
垃圾文化

打劫唔緊要呀
叫你跟足100%全套傳統咁做哂先慘

唔知係咪黃

其實可以好簡單，比晒錢約同一個日子出現就自動完成。
印請帖，衫，影相，化妝，主持，布置只要比錢可以幫你諗晒，你只係要比錢，選擇同跟人指示做野就得

過佢老母臭西咩
點解要應酬班廢老

你傾到唔洗既話你叻仔囉 但身邊朋友就算唔擺酒都有過大禮

正如求婚係唔係一定要有戒指呢? 有左又係咪一定要結婚? 一夫係咪一定要一妻?
你要包拗頸話唔一定實冇錯既 因為冇野係100%
但實情係點唔洗講 全世界都知

social norms 既野就冇話一定既 但有時唔跟手尾仲長過跟咁解
不過係連登傾呢啲 永遠都有人唱反調呢個就真係一定啦

而請咩野人就四大長老諗晒咁濟，當時我剩係覺得自己不斷洗錢

有無諗過
明明覺得on9都照答應其他人去跟住嚟做嘅仲 on9 ?

個問題就係冇錢

人情有賺都唔happy?咪當自己做戲囉

其實樓主係想講無啦啦要俾啲無謂錢好on9

貴可以請個大come姐，似係有權威就得，一十去黃大仙搵個咩野姐擇時辰。
我請主持佢會幫手解釋rundown。
總知比多樣錢就煩少件事

打到個和同考到9A咁上下難度啦, 仲想賺
仲要依家疫情

好大可能倒蝕啦

賺你個頭，我去酒樓擺連擺酒錢都cover唔到

係
我on9
但現實好多時你係做唔到自己

鳩up有個譜啦點會有賺
我啲親戚朋友已經好慷慨 都仲差少少先打和

唔跟手尾長過跟
是日金句

女家都要回返一半比你 你驚乜
除非佢講明真係一蚊都唔回

似乎係

兩樣都緊要
中式嫁娶傳統只有廢老先會enjoy

所以每個肯結婚嘅人，某一程度上都係 on9 嘅。

不過為咗愛情而去 on9 ，都係個人選擇和值得嘅

(正常應該係咁，但唔排除將來會後悔)

老婆係一生一世既，唔同女友咁唔滿意可以中出即飛
揀老婆就好似揀禮服一樣, 你一件普通衫都可以買件二手既
但你買件禮服如果已經俾人着到殘晒 拎出去點樣見人?
所以如果老婆個處唔係俾自己攞去而係俾左第個男人
簡直係男人既恥辱

再者女仔迷人既處女洞穴何奇吸引
緊窄既小穴，粉紅既陰唇有邊個男人唔鍾意?
即使第時老婆塊西用耐左鬆晒
兼陰唇外反，成塊牛肺咁大片黑沉沉
你都唔會太傷心
因為呢D都係你一手破壞而成既
但如果有第個男人參與過呢個工程就唔同講法了
情況就好似你自己著花著鬆自己對鞋
同人地著花著鬆對鞋先俾你著既分別一樣

試諗下如果第時結左婚同老婆行街
你地撞番當年用佢巨大既賓周插入你老婆既處女小穴既人
你老婆同佢介紹你係佢老公時
果個勝利者，肯定會流露出一手用家既驕傲笑容同你打招呼
而你只可以次人一等地
用二手用家身份同佢俯首稱臣
身為男人既你又點樣接受此等奇恥大辱?
即使你果晚番屋企怒執老婆一百幾十濟發洩
都無法改變事實
何況呢個破麻
你仲要對住佢成世呢?

再者，因為當價錢=0時，處女膜既Qd肯定大過Qs
所以處女膜係economic goods
而又由於我地唔可以o係factor market買到一片唔連女人小穴既淨處女膜
必須o係product market 買一個有處女膜既女性
於是處女就比非處女多一個有價值的factor作bundle sales
結一次婚閒閒地都用數以十萬
你唔係用黎花o係一個比人少一個factor 既女人身上啊嘛?

加上如果第時你D兄弟啊老友啊問起你老婆個處係咪俾左你
除非你扮野好似王祖藍咁叻，立刻充滿自信地答"係"啦
否則你答"er......"
或者"處唔處咁重要咩"
又或者"我唔想答"
你D兄弟老友都一定心裡有數

你竟然係回教徒
老婆隻豬唔係你食
到左你真係有個幸福既小家庭
咁唔好彩俾你生左個女
有一日你放工返屋企
見到有個MK仔UN緊你個寶貝女
你破口大罵: 你點對得住你將來既老公!
你個女就會理直氣壯咁同你講:老母隻豬都唔係你食架啦
連你個女隻豬你都想管
你個情意結係咪未撚解丫?
面對女兒一針見血既講話
恐怕呢一刻你連長輩既尊嚴都會無埋

所以大家揀老婆一定要揀處女
否則將來後悔莫及

人地講個文化
你就講比錢人就可以搞掂晒
咁我都知

去太子買份野跟google攪算，如果外父好熟你直頭比佢攪算

做兄弟真係有少少辛苦，但係我好開心

題目講話煩，比錢就唔駛煩，而且唔算多錢

係
我都已經有班發達親戚打底, 個個一比就已經5位數
搵番勻都仲要蝕少少
講緊已經唔係大搞大排場
真係唔知要疊馬成點先有得賺

咁叫佢d friend攪晒佢，睇下班多口怪縮唔縮

我好多friend都係揀西式，去教堂行

我過大禮完全冇煩惱
輕鬆完成
煩個點喺邊

識鬼咩佢地

好撚細蚊仔根本唔知頭唔知路又未結婚上黎鳩up 人講佢又講
早10年8年酒席仲係平果陣就可能得 宜幾年結婚真係好難話賺

睇戲係咁丫嘛

外國人結婚都有兄弟姊妹 行禮 有宴會 要跳first dance嗰啲架嘛

一樣有婚禮大家都知
只係覺得冇咁多繁文縟節
個婚禮真係兩個人意願想點搞就點搞
唔洗應付四大長老啫

華人社會，搞好多嘢都係為上一代
唔係為自己

就算女方自己都未必想啦

有d女人戲都講到好多行程咁

正常唔係擺大頭擺到去1萬5以上一圍，應該夠填擺酒條數有突

你擺落就知
放飛機，1000蚊5個人都有

去金都大把人幫你

咁你都幾sad 正常係女家回一半其餘就比個女個嫁妝
sofar我身邊都係咁做..
我都係6位數禮金, 屋企回左一半比男家, 其餘我就做嫁妝
但6位數係講緊我冇擺酒

重組句子:
重點唔係

咁可能你叻仔計數叻 或者你啲親戚真係好有錢

我已經係擺1萬有找 冇乜花巧野 熟人先請 都仲未打到和
如果女家人情可以收得番哂就有機會

剩係過大禮已經夠煩 好彩武肺唔洗擺酒
屋企兩老好鐘意熱鬧然後日日轟炸我點解唔擺酒
唔講以為佢結婚

洗幾十萬做馬嬲戲比班廢老睇

吓 佢依家同你結唔使就埋你㗎...
佢係咪公主病港女來㗎

6位數咁巴閉
你老婆塊閪鑲金呀？
企硬呀，佢話十皮
你就拗到38888/58888啦

利申：
下個月結婚
唔過大禮唔擺酒
我屋企人好隨和
唔要求男家俾幾多
到時封少少有個意頭就ok

又唔好咁賤

飛機 比得少
同埋擺酒唔係淨係得圍數既錢要比

你係咪黃到傻9左, 你知人地幾時結?人地社運前結又得罪你?唔好同我講你成世冇去過M記,冇買過美心, 冇食過大家樂....同D冇腦中年藍廢一9樣

咁我同老婆自己袋哂，好彩真係請自己覺得最熟+親戚+同事，岩岩填得返哂全日支出

不過真係要用時間研究，減少無謂使費

兩家人會見面嘅咩？我以為新郎孖住幾位巴打送上女家咋

老老實實 有錢都唔想搞啦

你就好

龍鳳鈪就有平有貴啦, 平嘅一萬貴嘅三四萬都有
仲有金戒指金耳環, 哩到都萬幾
仲有, 要買條金鏈比女婿都要萬幾兩萬啦

不過 男家唔係都要買四飾金過大禮咩?

我係女都覺得樓主條女好過份，居然唔幫老公

想擺酒都擺唔到啦

i mean之後補擺都唔會

來生不做中國人

btw 飲食台一姐結婚
恭喜哂

依家金貴到一萬應該無龍鳳鈪

婚姻就是長期賣淫
--《傾城之戀》張愛玲

所以連登話女人都係雞係有根據嘅

乜嘢一姐
唔敢當
多謝你呀

整封利是上面寫住包羅萬有搞撚掂

我舊年年頭結婚 講緊平極一對都要萬二多d
可能你去英皇 六福嗰d睇都有

你睇番個金價，升左唔少

要有禮金先買到金？咁男家無禮金收係咪就唔洗買金？

唉
gg啦咁

咁都要過咩鳩禮，認明大家都唔愛

又升左幾千
兩隻加埋唔足一兩嘅一定有
我早兩年去睇英皇 有對8000幾.. 叫老母買定怕遲下金價升 要捱貴金佢唔肯
隔左幾個月我表妹大肚要結婚就買左對皮幾野嘅鈪

簽個字得啦，咪咁on9

你窮咪煩囉

最憎聽咩好辛苦養大個女
養仔就唔辛苦？

淨係禮金已經夠虐待
簡直係斡旋喺兩邊家長嘅中間

會唔會係騙局黎
收哂錢第日就BLOCK柒哂樓主走佬
諗唔明點解唔幫自己老公

呢啲女有可能覺得自己真係好搶手
所以就夾埋父母獅子開大口
第二個可能係佢屋企想販賣人口

做老襯係咁架啦

六位數睇黎你屋企都有啲錢
我幾年前結禮金都係5位數
所有結婚擺酒開支都係老公出所以有同我媽講俾唔到太多禮金
亦都唔使女家回禮金
啲錢用咗黎買曬金器俾我

通常都係潮汕個批人最興玩依家野，對外人規矩多多，家教就零，真係祝你好運了

結次婚搞到傾家蕩產咁

可能婚後老婆有私己錢，係響D禮金度黎

咁又無
仲有錢買樓
不過買樓加結婚就清倉

同條女簽左紙前排同各自老豆老母食左飯
我地2個都好憎擺酒, 我老母都唔想,佢老母老豆都一般
最煩係佢D親戚話一定要擺

黎緊開返關都係去影相同行返個教堂禮就算

係咪因為買金或者會回禮？
雙方溝通一下
結得婚你都唔想有心病

完全明白
D女諗野係嘢
覺得乜野都男方俾哂先岩

嫁妝幾錢真係睇女家買啲咩
我結嗰陣金價一萬二
我老豆買咗4兩幾金俾我
有一條鏈 一對耳環 一對鈪
依家升到我唔敢睇

你未結婚可能唔識
999金可以拎去溶
睇當日金價買賣
如果好似我當年結婚金價萬二買返去依家拎啲金去溶
會賺錢

唔煩點令你抗拒做第二次.....

過大禮=想重婚的第一次警告！

拖到佢30歲，搞大佢個肚然後話要分手。貼埋大床都仲得。

咁容易俾女家食住。日後仲有好日子過既

根本所有繁文縟節都係以前啲商人為左刺激消費諗出黎
同宜家啲乜春雙10雙11乜乜柒柒一撚樣咁on99
如果下下都要跟
一年365日每日都要洗好多錢

睇過屋企人搞呢d 野
其實成件事得班商家佬開心

買一大籃你係你過期之前無可能食得晒既生果
男家比錢女家買d 無人想戴既金器 轉頭又話賣返出去
無啦啦又話買兩個咩閪餅 又係唔預你食既
問心除左金鋪，生果鋪同奇華之外有邊個得益？

中式老母日常

同埋其實我都係後來先知佢地覺得禮金個數係要至少夠娘家買金俾個女
但明明是佢地自己想買，又覺得你要明
海味果啲我爸媽話唔要，象徵式封利是就得
然後拆利是又話呢啲數買到啲乜
咁你話象徵式我咪封千幾二千蚊算囉
仲要樣樣計買唔買到

最撚煩就係呢啲 問佢果陣又扮哂野話冇所謂求其象徵式
真係求其左果陣又係度阿之阿阻細細聲數呢數路比說話人聽

唔結婚就得
唔洗煩

我結婚0禮金

唔鍾意繁文縟節
所以跳過唔做包括禮金

成件事騙案黎

冇撚得回

賺咗有咩問題？我上次去嗰個就賺咗

下話，識人酒店結婚真係有賺喎，自己廢又真係難想像其他人有賺既

係咪你呢啲垃圾冇人送金俾你啊咁真係難賺返既

講到尾是錢問題，面子問題，要放上網威威，呃 Like 架

冇收禮金簡單證婚，所有費用兩個人share，結完銀行啲錢都冇少好多如果個女要你掉幾十萬落去但明知個男本身都唔係好有錢，真係好好諗吓呢個另一伴點解咁唔體貼

收9佢皮就有份

根本on撚柒鳩，勁唔撚想搞

女家果邊跟本就係想錢就唔出
有著數都拎哂啦 貪錢到咁

果對椰子先最攞命

婚姻更煩

一定要跟足架咩？
結婚兩個人嘅事⋯⋯

而家d人未典型有邊樣著數就攞哂盡果d 囉

你做男人買唔到樓學咩人結婚 blablabla

真，想慳皮先同居後結婚

女方係香港呢個咁扭曲既社會係贏哂

其實上網大把好參考啦
懶嘅去買package，咩都包晒
一係係carousell買啲竹籃返嚟
再買啲透明紙+手拉蝴蝶結／花球
自己砌掂佢
輕鬆

係香港地 呢d19 傳統先咁扭曲

岩啊 你女家想買幾十萬十幾對金額
想個派頭好睇係一回事
都唔應該條數全部男家禮金俾哂
女家自己唔駛出錢買咩 ？ 坐享其成咁

其實我想問大家嘅四大長老都好疊水幫哂你地出首期買樓嘅咩？
佢好疊水咁佢要求乜都要聽啦，當對住老細咁如果唔係，你又咁大個人，點解仲可以比人食住，自己結個婚都要聽呢個聽嗰個老點

咁唔gur咪唔好俾囉
俾唔夠數佢可以點啫其實

如果唔回 點睇

「我又唔係賣女，禮金以d心意黎姐，少少地88888再加女家親戚人情」

之後我對自己講，一世都唔會再用一蚊響我外母身上

感動 有女終於唔跟19傳統
如果多d絲打就好

連心愛女人既xx都唔敢食你仲敢話愛佢？

唱9你成世
仲L煩

唔好過咪唔洗煩

我就好少少, 四大長老都同意唔擺酒都OK

如果做足
又要過大禮又要咩安床, 唔通真係擺兩舊椰子係到就會百頭到老咩
仲要撒到一床都係嘢, 嗰晚我咪執完先有得瞓?
不過都好彩說服到老母唔好搞, 過大禮都係簡單利是就算

我份人最怕煩, 直情簽紙嗰日唔著婚紗亦唔影婚紗相
好多朋友話我第時一定後悔, 我都例牌答: 影咗我就真係後悔喇
又要化妝又要set頭仲要擺晒pose chok晒樣咁
鐘意就好, 唔鐘意就真係貼錢買難受

呢排搞啲結婚濕碎嘢都覺得勁煩
傾禮金嗰排真係煩撚到癲
身邊啲人呢樣又唔得嗰樣又唔滿意, 有時都唔知邊個結婚

利申路過呻下巴打加油

細個乜都唔識都幾憧憬結婚
大個咗知道咁撚多嘢煩就真係想死

多數賺喎
除非你真係洗左好多錢搞好多野

下俾五位數都蝕？你一圍幾錢？
計埋其他野？

完全同意我同你差不多完全一樣
真係影左我就後悔
結果日只簽紙
完左同朋友影相，再同老公兩個人影左一個鐘相左右
佢已經冇晒表情如果我係好鍾意影相果啲逼佢影幾輯
一定佢又想死我又會好忟佢冇表情

淨係計人情
乜真係有人拎啲金去賣架咩 你窮到咁？

我地依家都決定係咁
簽紙前有啲時間同親戚朋友喺附近影相就算
唔係太鐘意影相的話真係好鬼攰架

6位數 唔撚結啦
到時又要煩離婚

買樓結婚禮金擺酒全部都係我同老公自己出既
如果你肯同父母劃清界線佢地講咩當佢地尻講咁真係咩都唔駛做
最緊要另一半同樣肯配合當佢父母係尻講
無嘢係唔得
不過唔係個個都可以咁順利
以我為例我亦都唔想同屋企人關係決裂

根本依啲傳統野on撚鳩先會跟住做，不如你叫條女玩扎腳 明知唔合理都要跟

我覺得又未去到決裂嘅，但一定會鬧下交囉但而家好多人就係好似連同父母鬧場大交都驚咁咪永遠比人食住，但講真要爭取一樣嘢實會互屌架啦，互屌都唔敢咁真係抵比四大長老點嚟點去
可能我個人比較實際，最簡單嘅邏輯就係邊個出錢邊個話事，唔出錢比下意見OK，但決定權喺我手，唔出錢又要話事同搏屌冇分別，邊個都係咁話

係呀仲要啲人化恆妝又著住件婚紗
諗下都難頂
我就冇興趣

結婚根本唔會係2個人ge事，係2家人
ge事。

一世人流流長，過大禮，結婚只係2公婆ge小考驗。

如果而家你已經頂唔順，你都唔太適合婚姻生活

不能同意更多

我寧願你一開始話要幾多，咪扮哂野

都唔明。點解要俾禮金...妳老母無左個女。我呀媽夠無左個仔lo. 你有本事咪唔好俾你個女嫁俾我lo。

仲搞笑一樣入金豬回門。如果個老婆唔係處。隻豬都唔係我食既。要還豬咪揾返當時人lo。 關我咩事。

唔好撚娶囉咁多野講

條女唔係處仲講咩過大禮

以前娶老婆，過大禮係要條女名門望族要係處女先過，娶完就老公渣旗，女人要三從四德，俾人休仲慘過死，依家淨低得女方好處

6 位數係香港都好普遍姐

港姐都唔洗6位數啦屌

咁你玩曬啦😅弱智早講唔好曬我時間😅blocked

男家係咪負責比禮金，過大禮同買金器（龍鳳額、耳環、金戒指同金豬）

你同條女結婚 你跟條女姓？你返自己屋企會比人話返「娘家」？你條女生完個仔，都跟條女姓？

根本禮金比幾多都唔會夠 你連女人結婚輸蝕喺邊個位都未知真係唔好結 嫁比你真係

計埋其他野姐

嘩。妳好叻呀。坦白講。我真係唔知。你不如話我知。 客觀D.咪咁主觀。 好多做老婆既。都不滿個奶奶。有幾多做老公做磨心。同埋生仔既主導權唔係個男人度。個女人佢唔肯生，無人迫到佢。蝕左係邊？ 講黎聽下。

幾多傳統觀念 夫家覺得「娶」個老婆返嚟話係夫家嘅人 要人做嘢戈陣咪話一家人 事實咪又係當外人 當買個人返黎做野 你要傳統就係呢一套

婆媳關係就雙向嘅 個老公要做好中間角色係佢責任而且好重要 不過我respect你尊重女人個身體自主 傳統係當買個生仔機器 傳宗接代

可以俾你參考吓 我同先生係極度簡單
金器有龍鳳額、花金鏈同粒鑽石吊墜
禮金正常要俾 收咗五位數
過大禮送金蠔瑤柱咁上下
我女家就買返啲花膠花菇當回禮
兩邊家長一齊食個飯
過幾日簽個名註完冊
影下相唔使擺酒請食飯
疫情下結婚咩都唔洗煩
最緊要兩邊都唔嫌棄

未結前都好似你咁諗 邊個俾錢邊個話事
但事實發現鬧完場大交仲會永無休止咁俾說話你聽
四大長老係唔可以用常理黎衡量
其中一個係煩膠都夠你煩成世

仲未計身邊有堆人，唔係自己結婚又諸多意見

老婆屋企有錢，怕乜